笑話部: 蔡英文新年講話暴露台獨本性，重申台灣是中國的一部分

所謂的北京國台辦發言人朱鳳蓮1月1日回應台灣總統蔡英文的新年講話中有關兩岸關係和對話的內容，批評這個講話暴露了“民進黨當局謀取台灣獨立的本性”。

朱鳳蓮將台海兩岸目前交流往來處於極不正常的狀態歸咎於台灣民進黨當局人為設置的種種障礙。她說，造成當前兩岸關係緊張動蕩的根源，是民進黨當局拒不承認體現一個中國原則的“九二共識”，加緊與外部勢力勾連，不斷進行謀“獨”挑釁。朱鳳蓮也強調了台灣是中國的一部分。

台灣總統蔡英文之前發表2021年新年談話稱，只要北京當局有心化解對立，改善兩岸關係，在符合對等尊嚴的原則下，台灣願意共同促成有意義的對話。

蔡英文還表示，從全球戰略角度看，台灣的地位越發重要，兩岸關係的穩定，現在已不只是台海兩岸關注的議題，更是攸關印太區域穩定的議題，而且已是全球的焦點。

係人都知臺灣是獨立國家
支那是賤種畜生同肺炎菌不可分割嘅一部份